川普下令成立美軍太空司令部

（法新社華盛頓18日電） 美國總統川普今天下令成立「 太空司令部」（Space Command）。這個新組織結構隸 屬五角大廈，對太空軍事行動將擁有全面性掌控權。 太空司令部和川普希望建立的全新軍種「太空部隊 」（Space Force）並無關聯，不過可能是朝此方向邁 出的一步。 川普在給國防部長馬提斯（Jim Mattis）的備忘錄 中指出：「我下令，依據美國法律，成立美軍太空司令 部，做為（軍方的）機能性聯合作戰司令部之一。」

正在佛羅里達州甘迺迪太空中心（Kennedy Space Center）的副總統彭斯（Mike Pence）指出，新成立的 太空司令部將整合美軍所有軍種的太空軍力。 彭斯表示：「它將發展太空政策、戰術、科技和常 規，讓我國戰士能在這個新時代中捍衛自己的國家。」 太空司令部將是繼早已廣為人知的中央司令部（ Central Command）、歐洲司令部（Europe Command） 等之後，五角大廈所成立的第11個作戰司令部。 川普6月曾表示希望成立「太空部隊」。前述計畫 若實現，將成為美軍在海軍（Navy）、陸戰隊（Marine Corps）、陸軍（Army）和空軍（Air Force）之外的另 一個全新軍種。 川普堅稱，成立太空部隊有其必要，以因應太空防 衛脆弱的問題，並維護美國在太空的優勢地位。 不過必須取得國會批准，太空部隊才能成立。部分 國會議員和國防官員對太空部隊抱持質疑態度，擔心將 所費不貲，且會助長官僚政治。 成立全新的太空部隊，也會在五角大廈、尤其是空 軍內部引發地盤爭奪戰。美國的太空行動任務目前大多 由空軍負責。